★估地方！日做14小時只求溫飽；炎夏工作不准喝水 要求加薪 只會換來僱主暴力對待

巴基斯坦380萬童工忍受高溫窯爐 日做14小時雙手被燒傷只求半餐溫飽

沒有童年，只有工作。巴基斯坦、孟加拉、尼泊爾及印度等國的童工數目驚人，其中巴基斯坦就有380萬人，孟加拉約有320萬人，最年幼的僅5歲。為求半餐溫飽，往往從黎明工作至夜晚，有的日薪卻不足1美元。他們的童年就在磚窯、漂染廠、塑料回收廠中度過，更要忍受高溫環境，燒傷、過勞更是「家常便飯」。

綜合外媒報道，巴基斯坦童工有380萬人，年齡介乎5至14歲，其中280萬童工已工作超過9年。製作磚頭在該國主要工業之一，童工每天工作14小時，每星期工作6天。一名12歲的童工接受媒體訪問時說，在夏天，不但要忍受炎熱的天氣，在搬運過程中，更不時被剛燒好的磚頭燙傷。

他夢想成為一名老師，但薪金微薄，令他與夢想相距甚遠。一名中年工人表示，如果男性勞工想逃走，僱主就會找他們家中的女性報復。他們不受法律保障，若要求加薪，就只會換來僱主暴力對待或性騷擾。長時間工作，令童工與家人甚少見面，而且磚窯排出的煙霧也威脅其健康。

一名11歲童工在父親意外受傷後，與家中兄弟姊妹一起在磚窯工作。童工的母親早年接受訪問時表示，沒有人想在磚窯工作，但對他們來說，卻是必須的。

孟加拉約有320萬童工，部分人在衣服漂染廠，塑料回收廠中工作。此外，也有敘利亞難民兒童為了賺錢，被逼隨父親從事鑽探工作。

3年前，修讀工商管理學的印度女生Jharna Joshi到古吉拉特邦（Gujarat）探親時，意外發現當地一間陶瓷工廠有大量童工非法工作。為拯救這群童工，她決定做「臥底」，成為工廠員工。進入內部後，她發現不少童工也未滿18歲，部分人更小於14歲，觸犯當地法例。她更發現很多童工均在溫度甚高的窯爐旁邊工作，從早上8時做到下午6時，哪管是炎夏，也不准喝冰水。

目睹這一切後，她寫信給兒童保護部門，但並不受理。後來她向古吉拉特邦首府的部長投訴，當局才搜索工廠，救出111名童工。然而，仍有不少童工遭剝削，被折磨，Jharna Joshi表示會繼續抗爭，救助童工。

以為香港

我都以為係香港清潔工

修讀工商管理學的印度女生Jharna Joshi
一定好靚女

x2

香港

垃圾落後蟈家應該夷平哂佢

也不准喝冰水=不准喝水？

根本世界就係地獄
但唔知點做活閻王（剝削者）
你地話點解剝削者冇報應
好簡單，就好似健康嘅人（幸運指數高）
食垃圾食物唔會立即死

佛教輪迴因果說真犀利

香港是福地

所以點解咁多巴基走黎做難民

港豬

現世即地獄

阿彌陀佛

lm

窮人做SLAVE = 正常

一名中年工人表示，如果男性勞工想逃走，僱主就會找他們家中的女性報復。

好慘